福島核站周邊 輻射漸復常 核電站範圍內無需穿上保護衣

【本報綜合報道】日本福島核災至今發生六年，有日媒在東京電力公司的職員陪同下，到第一核電站附近視察。據報，山上空氣的輻射量已降至安全水平，近九成半在核電站範圍內工作的人亦無需穿上保護衣。

員工毋須保護衣
日媒昨日報道，現時約有七千人在核電站工作，大部分工人可穿普通制服上班。傳媒日前到距離現場八十米外的山上，眺望一至四號的核反應堆，發現山上的輻射水平比來回往返日本東京及美國紐約，所接觸的輻射還少，一般人戴着頭盔及口罩在山上停留十分鐘，亦不會構成健康問題。

核電站現時設有食堂，提供湯麵及炒豬肉等熱食。有員工表示：「以往只可食用冰冷的飯糰，能吃熱食使我愉快。」由於正值春天，核電站附近的櫻花盛開。但從前一千二百棵櫻花樹，災後只餘三百七十七棵。

諾貝爾果邊攪咁耐都未掂 日本咁快 不如過去幫手啦

一早都話叫日本係果度圈地俾香港人移民
重建
前題係要接受絕育手術同簽生死狀
唔好溝柒人地d dna

諾貝爾成個爆左，
個嚴重程度同福島無得比啦

福島嚴重好多喎

諾貝爾係無保護殼下爆炸，福島個殼仲o係到，爆既係氫氣爆爛反應堆外面個頂

福島個殼仲係到，
諾貝爾要整個石棺蓋返住喎

連登連核專家都有＿

佢係個底到流晒落海喎

當年諾貝爾飛晒上天污染全歐洲添
仲要太平洋咁大既海水有稀釋，飛上天無

一般人戴着頭盔及口罩在山上停留十分鐘，亦不會構成健康問題。

福島大鑊d丫?
流曬走喎
諾都爆完仲有剩？